%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
Neste trabalho determinou-se a curva caraterística de uma célula fotovoltaica. Identificou-se também a resistência 
de carga ótima (RCO) para várias inclinações da célula relativamente a uma fonte luminosa através da observação da curva 
$P(R)$ da mesma. Para além disso, procurou-se identificar quais as grandezas associadas ao circuito que apresentavam 
uma dependência linear com a intensidade luminosa da lâmpada utilizada. Foi ainda feito um estudo da potência gerada 
pela célula fotovoltaica em função da sua distância à fonte luminosa. 
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: célula fotovoltaica, curva característica, resistência de carga ótima}
\end{abstract}

